In der Vorlesung wurde Depth-First Search (DFS) als ein Algorithmus zur Ausgabe einer topologisch sortierten Liste von Knoten eines azyklischen Graphen vorgestellt. Die von DFS produzierte topologische Sortierung entspricht nicht der Reihenfolge in der DFS die Knoten des azyklischen Graphen durchläuft. \\
\begin{enumerate}
	\item Erarbeiten Sie eine Datenstruktur $D$ und einen Algorithmus $A$ der die Knoten in einer Reihenfolge durchläuft, die der topologischen Sortierung entspricht. Geben Sie die Laufzeit von A an.
	
	
	Als Datenstruktur für den Graphen wählen wir Knoten $v$ mit Adjazenzliste $v.Adj$ und Inzidenzliste $v.Inz$ sowie einem Feld $v.indeg$ für die Anzahl der eingehenden Kanten.
	
	\begin{lstlisting}[mathescape]
DEF TOPO_SORT(G):
    TMP_LIST = LIST-INIT() // Knoten mit 0 Eingangskanten merken
    SORTED = LIST-INIT() // Ergebnisliste
    vertex_count = 0 // zur Zyklenerkennung
    
    for( each $u \in G$)
    if (u.count == 0)
    	vertex_count = vertex_count+1
    	TMP_LIST.append(u)

    while ( ! TMP_LIST.is_empty() )
    	u = TMP_LIST.first()
	TOPO-VISIT(SORTED, $u$)
	
DEF TOPO-VISIT(u)
    SORTED.append(u)
    if (SORTED.length > vertex_count)
        exit // Zyklus gefunden
    print(u)
    for (v in u.Adj)
        v.indeg = u.indeg-1
        if (v.indeg == 0)
            TMP_LIST.append(v)
    TMP_LIST.remove(u)
\end{lstlisting}

Worst-Case-Laufzeit ist $O(n * m)$ mit $n$ Knoten und $m$ Kanten, im schlechtesten Fall also $O(n^2)$, in der Praxis aber deutlich geringer, da $m \le n$ ist (keine Zyklen erlaubt).
	
	
	\item Wie unterscheidet sich das Verhalten der beiden Algorithmen für Graphen, die nicht kreisfrei sind?

	In unserem Algorithmus brechen wir ab, falls wir mehr Ergebnisknoten (\lstinline{SORTED.length}) als Gesamtknotenanzahl (\lstinline{vertex_count}) finden, also nach maximal $n$ Durchläufen.
	
	Der DFS Algorithmus aus dem Skript färbt bereits besuchte Knoten grau und erkennt bei erneutem Besuchen dieses Knotens, dass ein Zyklus existieren muss. Dies kann bereits mit weniger als $n$ Durchläufen geschehen.
	
\end{enumerate}



Tipp: Verwenden Sie eine Datenstruktur bei der die Reihenfolge in der die Knoten eingefügt werden der topologischen Sortierung entspricht. (2 Punkte)


